<?xml version="1.0" encoding='utf-8'?>
<!-- <?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../../../../XSL/gat-a.xsl"?> -->
<!DOCTYPE jp-official-gazette PUBLIC "-//JPO//DTD PUBLISHED PATENT/UTILITY MODEL APPLICATION 1.0//EN" "../../../../../DTD/gat-a.dtd">
<jp-official-gazette kind-of-jp="A" kind-of-st16="A" lang="ja" dtd-version="1.0" country="JP" xmlns:jp="http://www.jpo.go.jp"><bibliographic-data lang="ja" country="JP">
    <publication-reference>
      <document-id>
        <country>JP</country>
        <doc-number>2017000328</doc-number>
        <kind>公開特許公報(A)</kind>
        <date>20170105</date>
      </document-id>
    </publication-reference>
    <application-reference>
      <document-id>
        <doc-number>2015116102</doc-number>
        <date>20150608</date>
      </document-id>
    </application-reference>
    <invention-title>吸収性物品</invention-title>
    <parties>
      <jp:applicants-agents-article>
        <jp:applicants-agents sequence="1">
          <applicant sequence="1">
            <addressbook lang="ja">
              <name>ユニ・チャーム株式会社</name>
              <registered-number>000115108</registered-number>
              <address>
                <text>愛媛県四国中央市金生町下分１８２番地</text>
              </address>
            </addressbook>
          </applicant>
          <agent sequence="1" jp:kind="representative">
            <addressbook>
              <name>フェリシテ特許業務法人</name>
              <registered-number>110001564</registered-number>
            </addressbook>
          </agent>
        </jp:applicants-agents>
      </jp:applicants-agents-article>
      <inventors>
        <inventor sequence="1">
          <addressbook>
            <name>西谷  和也</name>
            <address>
              <text>香川県観音寺市豊浜町和田浜１５３１−７  ユニ・チャーム株式会社テクニカルセンター内</text>
            </address>
          </addressbook>
        </inventor>
        <inventor sequence="2">
          <addressbook>
            <name>木下  英之</name>
            <address>
              <text>香川県観音寺市豊浜町和田浜１５３１−７  ユニ・チャーム株式会社テクニカルセンター内</text>
            </address>
          </addressbook>
        </inventor>
      </inventors>
    </parties>
    <dates-of-public-availability>
      <printed-with-grant jp:kind="patent">
        <document-id>
          <doc-number>6034452</doc-number>
          <date>20161130</date>
        </document-id>
      </printed-with-grant>
    </dates-of-public-availability>
    <classification-ipc><edition/><main-clsf>A61F  13/15        20060101AFI20161209BHJP        </main-clsf><further-clsf>A61F  13/53        20060101ALI20161209BHJP        </further-clsf><further-clsf>A61F  13/472       20060101ALI20161209BHJP        </further-clsf></classification-ipc>
    <classification-national><country>JP</country><main-clsf>A61F13/18 301</main-clsf><further-clsf>A61F13/18 340</further-clsf></classification-national>
    <number-of-claims jp:adopted-law="claim">10</number-of-claims>
    <figure-to-publish>
      <fig-number>1</fig-number>
    </figure-to-publish>
    <jp:request-for-examination true-or-false="true"/>
    <jp:filing-form>ＯＬ</jp:filing-form>
    <jp:total-pages>18</jp:total-pages>
    <jp:theme-code-info>
      <jp:theme-code>3B200</jp:theme-code>
    </jp:theme-code-info>
    <jp:f-term-info>
      <jp:f-term>3B200AA03</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200BA13</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200BA16</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200BB13</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200CA12</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200CA13</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200DA08</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200DA10</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200DA13</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200DB05</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200DB11</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200DB24</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200EA02</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200EA04</jp:f-term>
      <jp:f-term>3B200EA23</jp:f-term>
    </jp:f-term-info>
  </bibliographic-data><jp:image-of-bibliographic-data><img id="000001" he="140" wi="160" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/></jp:image-of-bibliographic-data><jp:image-of-chosen-drawing>
    <img id="000002" he="82" wi="69" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
  </jp:image-of-chosen-drawing><description>

<technical-field>
<p num="0001">
  本発明は、生理用ナプキン等の吸収性物品に関する。
</p>
</technical-field>
<background-art>
<p num="0002">
  経血やおりものなどを吸収するための生理用ナプキン、パンティーライナー、失禁パッド等の吸収性物品が知られている。吸収性物品のうち特に生理用ナプキンは、下着により着用者の体の方に押し当てられ、着用者の体にフィットされるようにして使用される。特許文献１は、経血やおりものなどを吸収するための生理用ナプキン、パンティーライナー、失禁パッド等の吸収性物品を開示している。吸収性物品は、表面シート、裏面シート及び吸収体を有する。吸収体は、表面シートと裏面シートとの間に設けられている。吸収性物品は、少なくとも表面シートと吸収体とを圧搾したエンボスパターンを有する。エンボスパターンは、着用時に吸収性物品、特に吸収体の曲がり方を制御するように形成される。特許文献１では、臀部の溝（臀裂）に確実にフィットするとともに、就寝時の臀部の潰れに対応してフィットできるようにするために、エンボスパターンが形成されている。
</p>
</background-art>
<citation-list>
<patent-literature>
<p num="0003">
<patcit num="1"><text>特開２０１１−１５６０７０号公報</text></patcit>
</p>
</patent-literature>
</citation-list>
<summary-of-invention>
<tech-problem>
<p num="0004">
  本願の発明者は、例えば使い捨てナプキンのような吸収性物品について、以下のような課題を発見した。吸収性物品の前後方向の後端部付近は、着用者の仙骨の位置に相当する。人の仙骨周辺は突出しており、仙骨の位置における脂肪や筋肉は薄い。したがって、人の仙骨付近の部分は柔らかく、吸収性物品が仙骨付近の皮膚に刺激を与えることがある。
</p>
<p num="0005">
  そこで、本発明は、上述の課題に鑑みてなされたものであり、仙骨付近の皮膚に対する刺激を緩和できる吸収性物品を提供することを目的とする。
</p>
</tech-problem>
<tech-solution>
<p num="0006">
  本開示に係る吸収性物品は、互いに直交する前後方向及び幅方向と、着用者の股下に配置される中央域と、前記中央域の後側に位置し、前記中央域よりも前後方向の長さが長い後側域と、少なくとも前記後側域に配置される吸収コアと、を有し、前記後側域には、前記幅方向の外側に膨らんだヒップフラップが設けられており、少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記吸収性物品の前記幅方向の中心を通る中心線を挟んで互いに離間して設けられた一対の後側圧搾部が、前記後側域に前記前後方向に沿って形成されており、前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅は、前記前後方向における前記後側域の中央よりも後側に位置しており、前記一対の後側圧搾部は、前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅の位置よりも後側に位置し、前記一対の後側圧搾部は、後側に向かうにつれて前記幅方向の距離が広がる幅広区間を有する。
</p>
</tech-solution>
<advantageous-effects>
<p num="0007">
  本実施形態における吸収性物品によれば、仙骨付近の皮膚に対する刺激を緩和することができる。
</p>
</advantageous-effects>
</summary-of-invention>
<description-of-drawings>
<p num="0008">
<figref num="1">一実施形態における吸収性物品の平面図である。</figref>
<figref num="2">図１とは反対側から見た吸収性物品の平面図である。</figref>
<figref num="3">図１の３Ａ−３Ａ線に沿った吸収性物品の断面図である。</figref>
<figref num="4">図１の４Ａ−４Ａ線に沿った着用中の吸収性物品の断面図である。</figref>
<figref num="5">図１の５Ａ−５Ａ線に沿った着用中の吸収性物品の断面図である。</figref>
<figref num="6">別の実施形態における吸収性物品の平面図である。</figref>
<figref num="7">さらに別の実施形態における吸収性物品の平面図である。</figref>
</p>
</description-of-drawings>
<description-of-embodiments>
<p num="0009">
  以下、図面を参照して、実施形態に係る吸収性物品ついて説明する。吸収性物品は、パンティーライナー（おりものシート）や生理用ナプキンや失禁パッド等の任意の吸収性物品であってよい。以下の実施形態では、吸収性物品の一例として使い捨ての生理用ナプキンについて説明する。
</p>
<p num="0010">
  なお、以下の図面の記載において、同一又は類似の部分には、同一又は類似の符号を付している。ただし、図面は模式的なものであり、各寸法の比率等は現実のものとは異なることに留意すべきである。したがって、具体的な寸法等は、以下の説明を参酌して判断すべきである。また、図面相互間においても互いの寸法の関係や比率が異なる部分が含まれ得る。
</p>
<p num="0011">
  （１）吸収性物品の全体的構成<br/>
  図１は、一実施形態における吸収性物品の平面図である。図２は、図１とは反対側から見た吸収性物品の平面図である。図３は、図１の３Ａ−３Ａ線に沿った吸収性物品の断面図である。
</p>
<p num="0012">
  吸収性物品１は、着用者の前側（腹側）及び後側（背側）に延びる前後方向Ｌと、前後方向Ｌと直交する幅方向Ｗと、着用者の肌対向面側Ｔ１から非肌対向面側Ｔ２へ延びる厚み方向Ｔと、を有する。肌対向面側Ｔ１は、使用時に、着用者の肌に対向する側に相当する。非肌対向面側Ｔ２は、肌対向面側Ｔ１とは反対側に相当する。
</p>
<p num="0013">
  吸収性物品１は、中央域Ｓ１、前側域Ｓ２及び後側域Ｓ３を有する。中央域Ｓ１は、着用者の排泄口（例えば膣口）に当接する領域に位置する。中央域Ｓ１は、吸収性物品が下着に装着された状態で、下着の股下部に位置する領域である。つまり、中央域は、着用者の股下、すなわち着用者の両足の間に配置される領域である。前側域Ｓ２は、中央域Ｓ１よりも前側に位置する。後側域Ｓ３は、中央域Ｓ１よりも後側に位置する。後側域Ｓ３の前後方向Ｌの長さは、中央域Ｓ１の前後方向Ｌの長さよりも長くなっていてよい。
</p>
<p num="0014">
  中央域Ｓ１には、後述するウイング３が設けられていてよい。この場合、中央域Ｓ１は、前後方向Ｌにおいてウイング３が設けられている領域とも言える。また、後側域Ｓ３には、幅方向Ｗの外側に膨らんだヒップフラップ４が設けられていてよい。
</p>
<p num="0015">
  中央域Ｓ１と後側域Ｓ３の境界に、後述する幅スリット４１が設けられていてよい。この場合、幅スリット４１の前端縁が中央域Ｓ１の後端縁を規定してもよく、幅スリット４１の後端縁が後側域Ｓ３の前端縁を規定してもよい。
</p>
<p num="0016">
  後側域Ｓ３の後端縁は吸収性物品１の後端縁を規定する。中央域Ｓ１と前側域Ｓ２の境界はウイング３の前端縁に相当する。ウイング３の前端縁は、ウイング３の付け根であり、ウイング３において最も幅方向Ｗの内側に窪んだ２つの部分のうち、前側に位置する部分である。ウイング３の前側の付け根は、中央域Ｓ１と前側域Ｓ２との境界に位置してもよい。前側域Ｓ２の前端縁は吸収性物品１の前端縁を規定する。
</p>
<p num="0017">
  吸収性物品１は、肌面シート１０、非肌面シート２０及び吸収体３０を有する。肌面シート１０は、吸収体３０よりも肌対向面側Ｔ１に設けられる。非肌面シート２０は、吸収体３０よりも非肌対向面側Ｔ２に設けられる。吸収体３０は、肌面シート１０と非肌面シート２０との間に設けられる。
</p>
<p num="0018">
  肌面シート１０は、表面シート１１とサイドシート１２を有していてよい。表面シート１１は、体液等の液体を透過する液透過性のシートである。表面シート１１は、吸収体３０の少なくとも幅方向Ｗの中央を覆う。表面シート１１は、前後方向Ｌに前側域Ｓ２から後側域Ｓ３まで延びていてよい。サイドシート１２は、表面シート１１の外側縁（幅方向Ｗの外側端部）を覆い、表面シート１１よりも幅方向Ｗの外側に延びている。なお、本実施形態では、吸収性物品１はサイドシート１２を有しているが、吸収性物品１はサイドシート１２を有していなくてもよい。この場合、表面シート１１は吸収体３０全体を覆っていてよい。
</p>
<p num="0019">
  表面シート１１は、不織布、織布、有孔プラスチックシート、メッシュシート等、液体を透過する構造を有する任意のシート状の材料から構成される。織布や不織布の素材としては、天然繊維、化学繊維のいずれも使用できる。
</p>
<p num="0020">
  サイドシート１２は、表面シート１１と同様の材料から選ぶことができる。但し、サイドシート１２を乗り越えて吸収性物品１の外方へ体液が流出することを防止するためには、サイドシート１２は、疎水性又は撥水性を有することが好ましい。サイドシート１２は、吸収体３０の外側縁、ウイング３及びヒップフラップ４に配置されている。
</p>
<p num="0021">
  非肌面シート２０は、液不透過性のシートである。非肌面シート２０は、ポリエチレンシート、ポリプロピレン等を主体としたラミネート不織布、通気性の樹脂フィルム、スパンボンド、又はスパンレース等の不織布に通気性の樹脂フィルムが接合されたシートなどを用いることができる。
</p>
<p num="0022">
  吸収体３０は、吸収材料が積層された吸収コア３１と、吸収コア３１を覆うコアラップ３２と、を有する。吸収材料は、例えば、親水性繊維、パルプ及びＳＡＰから形成できる。
</p>
<p num="0023">
  吸収コア３１は、少なくとも中央域Ｓ１と後側域Ｓ３に配置される。なお、吸収コア３１は、中央域Ｓ１と後側域Ｓ３のそれぞれに別個に配置されていてもよいし、中央域Ｓ１と後側域Ｓ３に跨って一体的に配置されていてもよい。また、吸収コア３１は、中央域Ｓ１から前側域Ｓ２にまで延びていてもよい。
</p>
<p num="0024">
  吸収コア３１は、吸収コア３１の外側縁３１Ｅよりも幅方向Ｗの内側に位置する中高部３３を有する。吸収コアの中高部３３の厚みは、中高部３３のまわりの吸収コアの厚みよりも厚い。中高部３３は、中央域Ｓ１に位置していてよい。中高部３３の吸収材料の目付は、中央Ｓ１における吸収コア３１の外側縁３１Ｅに位置する吸収材料の目付よりも高くてもよい。中高部３３は、中央域Ｓ１内の後側に位置し、幅スリット４１に隣接していてよい。
</p>
<p num="0025">
  後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１の後縁３９は、吸収性物品の幅方向Ｗにおける後述の一対の後側圧搾部８４が形成されている領域Ｒ１内で、幅方向の外側から内側に向かうにつれて前側に傾斜していてよい。この後縁３９の傾斜部は、後述の前後スリット４２と繋がっていてもよい。
</p>
<p num="0026">
  前述したように、吸収性物品１は、ウイング３及びヒップフラップ４を有する。ウイング３及びヒップフラップ４は、中央域Ｓ１の吸収コア３１の外側縁３１Ｅよりも幅方向Ｗの外側に延出していてよい。
</p>
<p num="0027">
  ウイング３は、サイドシート１２と非肌面シート２０を有していてよい。ウイング３の前後方向Ｌの中心は、着用者の排泄口に対向する。ウイング３は、非肌面シート２０側に折り返し可能に構成されている。ウイング３は、使用時に下着のクロッチ部の非肌対向面側に折り返される。
</p>
<p num="0028">
  ヒップフラップ４は、ウイング３よりも後側に位置し、後側域Ｓ３に設けられている。ヒップフラップ４は、使用時に折り返されず、下着と着用者の臀部との間に配置される。本実施形態では、ヒップフラップ４には吸収材料が設けられていない。この代わりに、ヒップフラップ４には、吸収材料が設けられていてもよい。
</p>
<p num="0029">
  ヒップフラップの外縁４Ｅは、多数の凸部を有する波形形状に形成されていてよい多数の凸部は、一方のヒップフラップ４の外縁４Ｅから後側域Ｓ３の後端縁を経て他方のヒップフラップ４の外縁４Ｅまで延びていることが好ましい。この代わりに、多数の凸部は、一対のヒップフラップ４の外縁４Ｅのみに形成されていてもよい。各々の凸部の幅は、好ましくは２０ｍｍ以下、より好ましくは１０ｍｍ以下である。また、各々の凸部４Ｆの幅は、３ｍｍ以上であることが好ましい。
</p>
<p num="0030">
  吸収性物品１の幅方向Ｗにおけるヒップフラップ４の幅は、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも前側の領域において、前側から後側に向かうにつれて実質的に大きくなっていてもよい。具体的には、ヒップフラップの外縁４Ｅの凸部４Ｆの形を考慮せず、ヒップフラップ４の全体的な形状が、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも前側の領域において、前側から後側に向かうにつれて大きくなっていることが好ましい。より具体的には、ヒップフラップ４の外縁４Ｅに形成された各々の凸部４Ｆの麓部を結んで得られる仮想線が、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも前側の領域において、前側から後側に向かうにつれて幅方向Ｗの外側に単調に膨らんでいてよい。
</p>
<p num="0031">
  また、吸収性物品１の幅方向Ｗにおけるヒップフラップ４の幅は、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも後側の領域において、前側から後側に向かうにつれて実質的に小さくなっていてもよい。この代わりに、吸収性物品１の幅方向Ｗにおけるヒップフラップ４の幅は、後述する粘着領域６４よりも後側の領域において、前側から後側に向かうにつれて実質的に小さくなっていてもよい。具体的には、ヒップフラップの外縁４Ｅの凸部４Ｆの形を考慮せず、ヒップフラップ４の全体的な形状が、粘着領域６４よりも後側の領域において、前側から後側に向かうにつれて単調に狭くなっていてよい。より具体的には、ヒップフラップ４の外縁４Ｅに形成された各々の凸部４Ｆの麓部を結んで得られる仮想線が、粘着領域６４よりも後側の領域において、前側から後側に向かうにつれて幅方向Ｗの内側に単調に狭くなっている。なお、ヒップフラップの最大幅の位置Ｐ１は、前後方向Ｌにおける後側域Ｓ３の中央よりも後側に位置している。
</p>
<p num="0032">
  ヒップフラップ４は、サイドシート１２と非肌面シート２０を有していてよい。この代わりに、ヒップフラップ４はサイドシート１２を有していなくてもよい。この場合、表面シート１１がヒップフラップ４の領域まで延びていればよい。この場合、多数の凸部が形成された領域を、同一の枚数のシートによって構成することができる。
</p>
<p num="0033">
  （２）吸収コアのスリット<br/>
  吸収コア３１は、幅スリット４１、前後スリット４２及び補助スリット４３を有していてよい。幅スリット４１、前後スリット４２及び補助スリット４３は、吸収体３０を厚み方向Ｔに曲げることができるように形成されている。
</p>
<p num="0034">
  幅スリット４１、前後スリット４２及び補助スリット４３の吸収材料の目付は、それらのスリット４１，４２，４３のまわりの吸収コア３１の吸収材料の目付よりも低い。なお、幅スリット４１、前後スリット４２及び補助スリット４３は、吸収材料の目付が０の領域、すなわち吸収材料が設けられていない領域であってもよい。
</p>
<p num="0035">
  幅スリット４１、前後スリット４２及び補助スリット４３は、吸収性物品１の剛性が変化する境目となる。例えば、幅スリット４１よりも前側の領域の剛性は、幅スリット４１よりも後側の領域の剛性と異なっていてよい。より詳細には、幅スリット４１よりも前側の領域の吸収材料の目付は、幅スリット４１の吸収材料の目付よりも高くてよい。また、幅スリット４１よりも後側の領域の吸収材料の目付は、幅スリット４１の吸収材料の目付よりも高くてよい。
</p>
<p num="0036">
  幅スリット４１は、中央域Ｓ１と後側域Ｓ３との間で幅方向Ｗに延びる。幅スリット４１は、少なくとも幅方向Ｗに延びていればよい。幅スリット４１は、幅方向Ｗに平行に直線的に延びていてもよいし、幅方向Ｗに対して傾斜して直線的又は曲線的に延びていてもよい。
</p>
<p num="0037">
  本実施形態の幅スリット４１は、幅スリット４１の幅方向Ｗの中央が後方に突出した曲線形状である。より詳細には、幅スリット４１の幅方向Ｗの中心は、幅スリット４１の外側縁よりも後方に位置する。幅スリット４１の前後方向Ｌにおける長さは、一定であってもよいし、変化していてもよい。幅スリット４１の前後方向Ｌの長さは、吸収性物品の幅方向Ｗの中心を通る中心線ＣＬの位置で、好ましくは１０ｍｍ以上かつ５０ｍｍ以下であり、より好ましくは１０ｍｍ以上かつ３０ｍｍ以下である。これにより、吸収体３０が幅スリット４１のところで着用者の肌に沿って曲がり易くなり、吸収体３０を着用者の肌にフィットさせることができる。
</p>
<p num="0038">
  幅スリット４１の幅方向の長さは、２５ｍｍ以上であることが好ましい。これにより、吸収性物品１の中央域Ｓ１の動きが、後側域Ｓ３に伝わることを抑制できる。
</p>
<p num="0039">
  幅スリット４１は、吸収コア３１の幅方向Ｗの一端から他端まで延びていてもよい。この場合、幅スリット４１の幅方向Ｗの外側縁は、吸収コア３１の外側縁３１Ｅに位置する。これにより、中央域Ｓ１の吸収コア３１は、幅スリット４１によって後側域Ｓ３の吸収コア３１から分断される。この代わりに、幅スリット４１は、中心線ＣＬを跨ぎ、かつ吸収コア３１の幅方向Ｗに部分的に延びていてもよい。
</p>
<p num="0040">
  前後スリット４２は、後側域Ｓ３において、吸収性物品の中心線ＣＬに沿って前後方向Ｌに延びる。前後スリット４２は、前後方向Ｌに平行に直線的に延びていてもよいし、前後方向Ｌに対して傾斜して直線的又は曲線的に、中心線ＣＬに沿って延びていてもよい。前後スリット４２は、後側域Ｓ３の吸収コア３１の前後方向Ｌの全域に形成されていてもよい。この代わりに、前後スリット４２は、後側域Ｓ３の吸収コア３１の前後方向の一部の領域に形成されていてもよい。
</p>
<p num="0041">
  前後スリット４２の前端縁は、ウイング３の前後方向Ｌの中心から３０ｍｍ以上後方に位置することが好ましい。前後スリット４２の後端縁は、ウイング３の前後方向Ｌの中心から２００ｍｍ以上後方に位置することが好ましい。前後スリット４２の前後方向Ｌの長さは、１５０ｍｍ以上であることが好ましい。着用者の身体の前後方向Ｌに沿った断面において、臀部間の溝（臀裂）は、会陰部よりも後方から尾てい骨に至る領域に存在する。前後スリット４２は、前後スリットを頂点として凸状に吸収体３０を変形させ易くする。すなわち、吸収体３０が臀部間の溝にフィットするように変形し易くなる。
</p>
<p num="0042">
  好ましくは、前後スリット４２の幅方向Ｗの長さは、１ｍｍ以上かつ１５ｍｍ以下である。これにより、臀部間の溝にフィットするように吸収体３０を変形させ易くすることができる。
</p>
<p num="0043">
  前後スリット４２は、幅スリット４１と繋がっていてもよい。この場合、平面視にて、中央域Ｓ１の吸収コア３１と、後側域Ｓ３の幅方向Ｗの一方側の吸収コア３１と、後側域Ｓ３の幅方向Ｗの他方側の吸収コア３１とは、分断されている。この代わりに、前後スリット４２は、幅スリット４１と離間していてもよい。
</p>
<p num="0044">
  補助スリット４３は、前後スリット４２に繋がっており、かつ前後スリット４２から幅方向Ｗの外側に延びる。補助スリット４３は、少なくとも幅方向Ｗに延びていればよい。補助スリット４３は、幅方向Ｗに平行に直線的に形成されていてもよいし、幅方向Ｗに対して傾斜して直線的又は曲線的に形成されていてもよい。補助スリット４３は、幅方向Ｗの内側から外側に向かうにつれて前側に傾斜していることが好ましい。補助スリット４３は、前後スリット４２の幅方向Ｗの両側にそれぞれ延びている。補助スリット４３は、前後方向Ｌに間隔を空けて複数設けられていてよい。
</p>
<p num="0045">
  補助スリット４３の幅方向Ｗの外側縁は、後側域Ｓ３の吸収コア３１の外側縁よりも内側に位置する。すなわち、補助スリット４３の幅方向の外側には、吸収材料が設けられている。この代わりに、補助スリット４３は、後側域Ｓ３の吸収コア３１の外側縁まで延びていてもよい。
</p>
<p num="0046">
  補助スリット４３は、後側域Ｓ３の吸収体３０が厚み方向Ｔに曲がる変形基点を構成する。すなわち、吸収性物品１は補助スリット４３のところで曲がり易くなっている。これにより、吸収性物品１が着用者に取り付けられたときに、吸収体３０が、着用者の湾曲した臀部によりフィットし易くなる。
</p>
<p num="0047">
  （３）圧搾部<br/>
  吸収性物品１は、少なくとも吸収コア３１が厚み方向Ｔに圧搾されることによって形成された圧搾部を有する。この圧搾部は、前側圧搾部８１と、長手圧搾部８２と、一対の後側圧搾部８４と、を有していてよい。
</p>
<p num="0048">
  前側圧搾部８１は、中央域Ｓ１及び前側域Ｓ２に設けられている。前側圧搾部８１は、吸収体３０と表面シート１１とが厚み方向Ｔに圧縮されることによって形成されていてよい。前側圧搾部８１は、中高部３３の幅方向Ｗ両側に設けられた前後方向Ｌに沿った部分を有する。前側圧搾部８１は、中高部３３の幅方向Ｗ両側の側縁を規定していてよい。
</p>
<p num="0049">
  前側圧搾部８１は、吸収コア３１の前端縁付近で幅方向に向かって曲がっており、Ｕ字型に連続的に繋がっている。この代わりに、前側圧搾部８１は、中高部３３の幅方向Ｗ両側に、別個に設けられていても良い。すなわち、一対の前側圧搾部８１が、互いに分断された形態で、別個に設けられていても良い。
</p>
<p num="0050">
  長手圧搾部８２は、後側域Ｓ３で、中心線ＣＬを挟んで両側に設けられている。長手圧搾部８２は、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも前側に形成されていてよい。長手圧搾部８２は、吸収体３０と表面シート１１とが厚み方向に圧縮されることによって形成されていてよい。長手圧搾部８２は、補助スリット４３よりも幅方向Ｗの両外側において前後方向Ｌに延びる。長手圧搾部８２は、線状又は点線状に、少なくとも前後方向Ｌに延びていればよい。長手圧搾部８２は、前後方向Ｌに平行に直線的に延びていてもよいし、前後方向Ｌに対して傾斜して曲線的に延びていてもよい。
</p>
<p num="0051">
  一対の後側圧搾部８４は、後側域Ｓ３で、中心線ＣＬを挟んで両側に設けられている。後側圧搾部８４は、吸収体３０と表面シート１１とが厚み方向に圧縮されることによって形成されていてよい。一対の後側圧搾部８４は、吸収性物品の幅方向Ｗの中心を通る中心線ＣＬを挟んで互いに離間して設けられている。一対の後側圧搾部８４は、幅方向Ｗにおけるヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも後側に位置する。好ましくは、一対の後側圧搾部８４は、後側域Ｓ３の後側の端部付近に位置する。具体的には、一対の後側圧搾部８４は、着用者の仙骨に対向する領域近傍に位置する。後側圧搾部８４は、前後方向Ｌに沿って線状又は点線状に延びていてよい。なお、前後方向Ｌに対して多少傾斜又は湾曲していても、後側圧搾部８４は、前後方向Ｌに沿って延びていると見なす。具体的には、一対の後側圧搾部８４は、部分的又は全体的に前後方向Ｌに沿って延びていてよい。一対の後側圧搾部８４は、後側に向かうにつれて幅方向Ｗの距離が広がる幅広区間を有する。すなわち、後側圧搾部８４は、後側へ向かうにつれて、幅方向Ｗの外側に傾斜している。
</p>
<p num="0052">
  図１に示す実施形態では、一対の長手圧搾部８２は、一対の後側圧搾部８４から離れて配置されている。一対の長手圧搾部８２と一対の後側圧搾部８４との間の距離は、好ましくは少なくとも１ｃｍ、より好ましくは少なくとも３ｃｍである。一対の長手圧搾部８２と一対の後側圧搾部８４との間の、圧搾部が形成されていない区間は、ヒップフラップの最大幅の位置Ｐ１を跨っていてもよい。
</p>
<p num="0053">
  後側域Ｓ３に設けられた吸収コア３１の一部は、幅広区間によって挟まれた幅広領域Ｒ１内に配置される。また、前後スリット４２の一部が、幅広領域Ｒ１を延びていることが好ましい。前後スリット４２は、前後方向Ｌに沿って幅広領域Ｒ１を貫いていることがより好ましい。
</p>
<p num="0054">
  吸収性物品１は、肌面シート１０及び非肌面シート２０を構成するシートのうちの少なくとも２枚を厚み方向Ｔに圧縮することによって形成された第１の圧搾部８５、第２の圧搾部８７及び第３の圧搾部８６を有する。第１の圧搾部８５、第２の圧搾部８７及び第３の圧搾部８６は、少なくともヒップフラップ４の外縁４Ｅに沿って形成されている。
</p>
<p num="0055">
  （４）粘着領域<br/>
  図２に示すように、吸収性物品１は、吸収性物品１を下着Ｓに止めるための粘着剤が設けられた第１本体粘着領域６１、第２本体粘着領域６２、ウイング粘着領域６３及びヒップフラップ粘着領域６４を有する。これらの粘着領域６１〜６４は、非肌面シート２０の非肌対向面に設けられている。粘着領域６１〜６４は、使用前の状態において、剥離シートによって覆われていてもよい。剥離シートは、使用前に粘着領域６１〜６４の粘着剤の劣化を防止する。剥離シート６５、使用時に、着用者によって剥離される。
</p>
<p num="0056">
  第１本体粘着領域６１は、第２本体粘着領域６２よりも前方に配置されている。第１本体粘着領域６１は、第２本体粘着領域６２から前後方向Ｌに離間して配置されている。第１本体粘着領域６１は、幅スリット４１よりも前側で、中央域Ｓ１と前側域Ｓ２に跨って配置されていてよい。第２本体粘着領域６２は、幅スリット４１よりも後側で、後側域Ｓ３に配置されている。ウイング粘着領域６３はウイング３に設けられている。ヒップフラップ粘着領域６４はヒップフラップ４に設けられている。
</p>
<p num="0057">
  幅スリット４１及び前後スリット４２は、厚み方向Ｔにおいて、すべての粘着領域６１〜６４と重なっていない。言い換えると、平面視にて、幅スリット４１及び前後スリット４２が配置された領域には、粘着領域６１〜６４が設けられていない。また、一対の後側圧搾部８４によって挟まれた幅広領域Ｒ１は、粘着領域６１〜６４と重ならない領域に配置されていてよい。
</p>
<p num="0058">
  第１の圧搾部８５、第２の圧搾部８７及び第３の圧搾部８６は、ヒップフラップ４の外縁４Ｅとヒップフラップ粘着領域６４との間を通って延びている。ヒップフラップ粘着領域６４よりも幅方向Ｗの外側には、粘着領域が設けられていないことが好ましい。
</p>
<p num="0059">
  （５）着用中の吸収性物品<br/>
  生理用ナプキンとしての吸収性物品１を着用する際、吸収性物品１は下着Ｓに固定される。着用された状態の吸収性物品１の中央域Ｓ１は、装着者の両足によって挟まれ、幅方向Ｗの外側から幅方向Ｗの内側に向かう力を受ける。
</p>
<p num="0060">
  吸収性物品１の幅方向Ｗに沿った着用者の身体の断面形状は、股下近傍と臀部近傍とで異なる。具体的には、着用者の股下の陰裂(経血が出る膣口あたり)近辺の身体の断面形状は、大陰唇が大陰唇の付け根よりも出っ張っており、吸収性物品１側に突出する凸形状である。この着用者の股下域に、吸収性物品の中央域Ｓ１が対向して配置される。吸収性物品１は、下着Ｓに装着され、かつ着用者に着用された状態で、中央域Ｓ１の吸収コアが大陰唇の出っ張りに押し下げられ、非肌対向面側に隆起するように変形する。着用者の股下においては、中央域Ｓ１の吸収コアが身体に沿って配置され、股下における漏れを抑制できる。
</p>
<p num="0061">
  また、着用者の大陰唇より後方に位置する会陰部よりも後方には、肛門や臀裂が位置する。この会陰部よりも後方近辺の幅方向に沿った身体の断面形状は、幅方向の中心が窪んだ形状である。この着用者の臀部に、吸収性物品の後側域Ｓ３が対向して配置される。
</p>
<p num="0062">
  図４は着用者に装着された状態の吸収性物品の後側域Ｓ３の断面図である。図４は、図１の４Ａ−４Ａ線に沿った断面に相当する。なお、図４において、着用者の身体を示すラインが二点鎖線で示されている。例えば夜用の生理用ナプキンは、仰向けの寝姿勢で使用されることが多い。体液の漏れの大半は、一回に多量に経血が排出されて、膣口の直下における経血の吸収が間に合わなかった場合や、膣口の直下に位置する吸収体が身体にフィットしていなかった場合に、臀部より窪んだ部分に経血が流れ込み、当該経血が身体を伝って漏れるものである。身体の臀部と吸収性物品の間に隙間が生じていると、経血が身体を伝わって背側後方に伝わり、吸収性物品の後ろから漏れてしまうおそれがある。
</p>
<p num="0063">
  本実施の形態の吸収性物品は、後側域Ｓ３において吸収コア３１の側部が左右の臀部によって押し下げされる。よって、後側域の吸収コアの幅方向の側部には、後側域の吸収コア３１の幅方向の中央よりも力がかかる。吸収コアの側部が左右の臀部によって押し下げされると、後側域の吸収体の幅方向の中央は、前後スリット４２を頂点として着用者側に隆起する。よって、後側域Ｓ３の吸収コア３１の幅方向の中央が臀部間の窪みに配置され易く、より着用者の臀部に沿って吸収コア３１をフィットできる。その結果、経血等の体液が身体を伝わって背側後方に伝わり流れ、吸収性物品の後ろから漏れることを防止できる。
</p>
<p num="0064">
  着用者の臀裂は、後方（背中側）に向かうにつれて浅くなる。また、臀裂よりも後方には、仙骨が存在する。仙骨が存在する領域の身体の断面形状は、臀裂が存在する領域よりも平坦な形状である。吸収性物品１の後側域Ｓ３の後方に設けられた幅広領域Ｒ１、又は幅広領域Ｒ１よりも後方の領域が、この着用者の仙骨の部分に対向して配置される。
</p>
<p num="0065">
  図５は、図１の５Ａ−５Ａ線に沿った断面に相当する。前述したように、後側域Ｓ３の比較的前側の領域は、前後スリット４２を頂点として着用者側に隆起する。このような変形にともなって、後側域Ｓ３の比較的後側の領域の幅方向Ｗの中央部が隆起しようとする。ここで、吸収コア３１の変形の起点となる一対の後側圧搾部８４が設けられているため、幅広領域Ｒ１内では、吸収コア３１が比較的平坦な面ＦＳを形成する。
</p>
<p num="0066">
  （６）別の実施形態<br/>
  図６は、別の実施形態に係る吸収性物品の平面図である。図６において、上述の実施形態と同じ構成については、同じ符号が付されている。以下では、主に、上述の実施形態と異なる構成について説明する。
</p>
<p num="0067">
  図６に示す吸収性物品では、前後スリット４２の長さと、後側域Ｓ３に配置された吸収コア３１の後縁３９の形状が、図１に示す吸収性物品１と異なっている。図６に示す吸収性物品では、前後スリット４２は、後側域Ｓ３に配置された吸収コア３１の後縁３９まで延びていない。
</p>
<p num="0068">
  後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１の後縁３９は、吸収性物品の幅方向Ｗにおける後述の一対の後側圧搾部８４が形成されている幅広領域Ｒ１内で、幅方向の外側から内側に向かうにつれて前側に傾斜している。さらに、この後縁３９の傾斜部は幅広領域Ｒ１内に達しており、幅広領域Ｒ１内で後方スリット４４を形成している。後方スリット４４は、幅広領域Ｒ１の一部に設けられている。この代わりに、後方スリット４４は、中心線に沿って幅広領域Ｒ１を前後方向Ｌに貫いていてもよい。
</p>
<p num="0069">
  後方スリット４４は、吸収材料の目付が０の領域、すなわち吸収材料が設けられていない領域であってよい。この代わりに、後方スリット４４は、スリット４４のまわりの吸収コア３１の吸収材料の目付よりも低い吸収材料が設けられた領域であってもよい。
</p>
<p num="0070">
  図７は、さらに別の実施形態に係る吸収性物品の平面図である。図７において、上述の実施形態と同じ構成については、同じ符号が付されている。以下では、主に、上述の実施形態と異なる構成について説明する。
</p>
<p num="0071">
  図７に示す吸収性物品では、後側域に設けられた長手圧搾部８２が、前後方向Ｌに長く延びており、後側域の後方に設けられた後側圧搾部８４と繋がっている。この場合、長手圧搾部８２は、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも前側の部分を指すものとする。また、後側圧搾部８４は、ヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも後側の部分を指すものとする。
</p>
<p num="0072">
  後側圧搾部８４は、幅方向Ｗの中心線ＣＬを挟んで両側に設けられている。一対の後側圧搾部８４間の間隔は、後側へ向かうにつれて一端減少し、さらに後側へ向かうにつれて広がっている。このように、一対の後側圧搾部８４は、後側に向かうにつれて幅方向Ｗの距離が広がる幅広区間を有する。この一対の後側圧搾部８４の幅広区間によって挟まれた領域が、幅広領域Ｒ１に相当する。この場合であっても、図５で説明したように、幅広領域Ｒ１が比較的平坦な面ＦＳに形成される。
</p>
<p num="0073">
 （７）作用・効果<br/>
  一実施形態によれば、一対の後側圧搾部８４は、幅方向におけるヒップフラップの最大幅の位置よりも後側に位置し、一対の後側圧搾部８４は、後側に向かうにつれて幅方向の距離が広がる幅広区間を有する。幅方向におけるヒップフラップの最大幅は、前後方向における後側域の中央よりも後側に位置している。
</p>
<p num="0074">
  幅広区間によって挟まれた幅広領域Ｒ１は、着用者の仙骨付近に相当する。この領域に圧搾部が存在せず、この領域の両側に比較的剛性の高い一対の圧搾部８４が存在する。これより、幅広領域Ｒ１は、比較的平坦な面ＦＳに維持される。比較的平坦な面ＦＳが仙骨付近の皮膚にあたることから、着用者の肌に与える影響を軽減することができる。
</p>
<p num="0075">
  一対の圧搾部８４は、仙骨付近に対向する領域と、臀部の肉厚部に対向する部分との間を仕切るように配置されている。臀部は比較的激しく動くため、吸収性物品１の臀部に対向する部分も着用者の動きに応じて動きやすい。この吸収性物品１の移動は、比較的剛性の高い一対の圧搾部８４によって、仙骨に対向する領域、すなわち幅広領域Ｒ１に伝わりにくくなっている。その結果、幅広領域Ｒ１を比較的平坦な面ＦＳに維持することができ、着用者の肌に与える影響を軽減することができる。また、幅広領域Ｒ１内には剛性の高い圧搾部がないことが好ましい。これにより、着用者の肌へ与える影響をより緩和することができる。
</p>
<p num="0076">
  一実施形態によれば、吸収性物品１は、吸収コア３１よりも非肌対向面側に設けられた非肌面シート２０と、非肌面シート２０の非肌対向面に設けられた粘着領域６１〜６４と、を有する。さらに、一対の圧搾部８４，１８４の幅広区間によって挟まれた領域Ｒ１は、粘着領域６１〜６４と重ならない領域に配置されている。吸収性物品１は、着用者と下着との間に挟まれた状態で使用される。下着に貼り付けられる粘着領域６１〜６４は、着用者と下着との間で互いに擦れるため、皺が発生し易い。一実施形態では、幅広領域Ｒ１、すなわち仙骨に対向する領域は、粘着領域６１〜６４と重ならない。これにより、吸収性物品１の、仙骨に対向する領域に、皺が発生することが抑制される。その結果、吸収性物品１の、仙骨に対向する領域を、よりフラットな形状に維持することができる。
</p>
<p num="0077">
  一実施形態によれば、後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１は、吸収性物品１の前後方向Ｌの後縁から、幅広領域Ｒ１内へ延びるスリット４２又は４４を有し、このスリットは吸収材料が設けられていない領域、又は後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１よりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる。吸収性物品の後側域Ｓ３に幅方向Ｗの外側から内側へ両方向に力が加えられたとき、吸収性物品１の中心線ＣＬよりも左側の吸収コア３１は、右側へ移動しようとする。一方で、中心線ＣＬよりも右側の吸収コア３１は、左側へ移動しようとする。これにより、吸収コア３１は、力の衝突によって、中心線ＣＬ付近で歪に変形するおそれがある。一実施形態では、幅広領域Ｒ１内へ延びるスリット４２又は４４によって、この力の衝突を緩和することができる。その結果、幅広領域Ｒ１の形状が崩れることを抑制し、幅広領域Ｒ１をより平坦な面に維持することができる。
</p>
<p num="0078">
  一実施形態によれば、後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１は、吸収性物品１の幅方向Ｗの中心を通る中心線ＣＬに沿って延びる前後スリット４２を有し、前後スリット４２は吸収材料が設けられていない領域、又は後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１よりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる。前述のように、後側域Ｓ３において吸収コア３１の側部が左右の臀部によって押し下げされる。吸収コアの側部が左右の臀部によって押し下げされると、後側域の吸収体の幅方向の中央は、前後スリット４２を頂点として着用者側に隆起する。よって、後側域Ｓ３の吸収コア３１の幅方向の中央が臀部間の窪みに配置され易く、より着用者の臀部に沿って吸収コア３１をフィットできる。その結果、経血等の体液が身体を伝わって背側後方に伝わり流れ、吸収性物品の後ろから漏れることを防止できる。
</p>
<p num="0079">
  この吸収コア３１の変形は、一対の圧搾部８４の幅広領域Ｒ１に影響を与える。これにより、幅広領域Ｒ１、すなわち仙骨に対向する領域は、比較的平坦な面ＦＳを維持したまま、着用者の肌に向けて若干隆起する（図５も参照）。これにより、後側域Ｓ３の後方の領域も、着用者の肌に沿い易くなる。
</p>
<p num="0080">
  一実施形態によれば、少なくとも吸収コア３１を圧搾し、中心線ＣＬを挟んで両側に設けられた一対の長手圧搾部８２が、後側域Ｓ３で、ヒップフラップ４の最大幅Ｗの位置よりも前側に形成されている。一対の長手圧搾部８２が吸収コア３１の変形の基点となり、前後スリット４２の領域を着用者側に隆起させる。これにより、中央域Ｓ１の後方に位置する後側域Ｓ３において、着用者の臀部間の隙間に吸収体３０をフィットさせ易くすることができる。
</p>
<p num="0081">
  一実施形態によれば、一対の長手圧搾部８２は、一対の後側圧搾部８４から離れて配置されている。これにより、後側域Ｓ３の後方の吸収コアの動きが、後側域Ｓ３の前方の吸収コアの動きに追従することを抑制することができる。特に、後側域Ｓ３の前方の吸収コアは着用者のおしりの動きに合わせて比較的大きく動くことがある。この場合であっても、図１に示すように一対の長手圧搾部８２と一対の後側圧搾部８４とが互いに離間しているため、後側域Ｓ３の後方の吸収コアの動きが緩和される。したがって、幅広領域Ｒ１の吸収コアの動きが緩和されるため、着用者の仙骨付近に与える刺激を低下することができる。
</p>
<p num="0082">
  一実施形態によれば、中央域Ｓ１に配置される吸収コアと後側域Ｓ３に配置される吸収コアとの間に吸収性物品の幅方向Ｗに沿って延びる幅スリット４１が設けられている。幅スリット４１は吸収材料が設けられていない領域、又は中央域及び後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる。幅スリット４１と中央域Ｓ１の吸収コアとの境界は、吸収性物品の変形起点になり得る。同様に、幅スリット４１と後側域Ｓ３の吸収コアとの境界は、吸収性物品の変形起点になり得る。この幅スリット４１により、吸収性物品１は、着用者の臀部の膨らみが押し潰された際に、臀部の変形に沿って柔軟に変形し得る。また、幅スリット４１は吸収材料が設けられていない領域、又は中央域及び後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなるため、柔軟に変形し易い。着用者の臀部の潰れた部分が股下側に移動した際に、幅スリット４１によって臀部の変形が吸収され、幅スリット４１の前後の領域を着用者に当て続け易くなる。さらに、幅スリット４１によって、中央域Ｓ１の吸収コアにかかった力が、後側域Ｓ３の吸収コアに伝播することを抑制できる。
</p>
<p num="0083">
  一実施形態によれば、中央域Ｓ１に配置される吸収コアは、吸収コアの外側縁よりも幅方向の内側に位置し、吸収コアの外側縁の厚みよりも厚い中高部３３を有する。好ましくは、中高部３３は、幅スリット４１に隣接している。これにより、幅スリット４１と中央域Ｓ１の吸収コアとの境界が、より曲がり易くなり、より明確な変形起点が形成される。したがって、吸収性物品１をより着用者の体にフィットさせ易くなる。
</p>
<p num="0084">
  一実施形態によれば、後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１の後縁３９は、吸収性物品１の幅方向Ｗにおける一対の圧搾部８４が形成されている領域Ｒ１内で、幅方向Ｗの外側から内側に向かうにつれて前側に傾斜している。吸収性物品の後側域Ｓ３に幅方向Ｗの外側から内側へ両方向に力が加えられたとき、吸収性物品１の中心線ＣＬよりも左側の吸収コア３１は、右側へ移動しようとする。一方で、中心線ＣＬよりも右側の吸収コア３１は、左側へ移動しようとする。これにより、吸収コア３１の幅広領域Ｒ１が、力の衝突によって、中心線ＣＬ付近で歪に変形するおそれがある。一実施形態では、吸収コア３１の後縁３９は、吸収性物品１の幅方向Ｗにおける幅広領域Ｒ１内で、幅方向Ｗの外側から内側に向かうにつれて前側に傾斜している。この傾斜により、吸収コア３１の後縁３９において、左側と右側の吸収コア３１が互いに衝突し難くなり、前記力が緩和される。このように、力の衝突を緩和することができるため、幅広領域Ｒ１の形状が崩れることが抑制される。その結果、幅広領域Ｒ１をより平坦な面に維持することができる。
</p>
<p num="0085">
  以上、上述の実施形態を用いて本発明について詳細に説明したが、当業者にとっては、本発明が本明細書中に説明した実施形態に限定されるものではないということは明らかである。本発明は、特許請求の範囲の記載により定まる本発明の趣旨及び範囲を逸脱することなく修正及び変更態様として実施することができる。したがって、本明細書の記載は、例示説明を目的とするものであり、本発明に対して何ら制限的な意味を有するものではない。
</p>
</description-of-embodiments>
<reference-signs-list>
<p num="0086">
１        ：吸収性物品<br/>
３        ：ウイング<br/>
４        ：ヒップフラップ<br/>
１０      ：肌面シート<br/>
１１      ：表面シート<br/>
１２      ：サイドシート<br/>
２０      ：非肌面シート<br/>
３０      ：吸収体<br/>
３１      ：吸収コア<br/>
３１Ｅ    ：外側縁<br/>
３２      ：コアラップ<br/>
４１      ：幅スリット<br/>
４２      ：前後スリット<br/>
４３      ：補助スリット<br/>
６１      ：第１本体粘着領域<br/>
６２      ：第２本体粘着領域<br/>
６３      ：ウイング粘着領域<br/>
６４      ：ヒップフラップ粘着領域<br/>
８１      ：前側圧搾部<br/>
８２      ：長手圧搾部<br/>
８４      ：後側圧搾部<br/>
Ｌ        ：前後方向<br/>
Ｔ        ：厚み方向<br/>
Ｔ１      ：肌対向面側<br/>
Ｔ２      ：非肌対向面側<br/>
Ｗ        ：幅方向<br/>
Ｓ１      ：中央域<br/>
Ｓ２      ：前側域<br/>
Ｓ３      ：後側域<br/>
ＣＬ      ：中心線<br/>
Ｒ１      ：幅広領域<br/>
 
</p>
</reference-signs-list>
</description><claims>
<claim num="1">
<claim-text>
  互いに直交する前後方向及び幅方向と、<br/>
  着用者の股下に配置される中央域と、<br/>
  前記中央域の後側に位置し、前記中央域よりも前後方向の長さが長い後側域と、<br/>
  少なくとも前記後側域に配置される吸収コアと、を有し、<br/>
  前記後側域には、前記幅方向の外側に膨らんだヒップフラップが設けられており、<br/>
  少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記吸収性物品の前記幅方向の中心を通る中心線を挟んで互いに離間して設けられた一対の後側圧搾部が、前記後側域に前記前後方向に沿って形成されており、<br/>
  前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅は、前記前後方向における前記後側域の中央よりも後側に位置しており、<br/>
  前記一対の後側圧搾部は、前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅の位置よりも後側に位置し、<br/>
  前記一対の後側圧搾部は、後側に向かうにつれて前記幅方向の距離が広がる幅広区間を有する、吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="2">
<claim-text>
  前記吸収コアよりも非肌対向面側に設けられた非肌面シートと、<br/>
  前記非肌面シートの非肌対向面に設けられた粘着領域と、を有し、<br/>
  前記幅広区間によって挟まれた領域は、前記粘着領域と重ならない領域に配置されている、請求項１に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="3">
<claim-text>
  前記後側域に配置される吸収コアは、前記吸収コアの後縁から、前記幅広区間によって挟まれた領域内へ延びるスリットを有し、前記スリットは吸収材料が設けられていない領域、又は前記後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる、請求項１又は２に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="4">
<claim-text>
  前記後側域に配置される吸収コアは、前記中心線に沿って延びる前後スリットを有し、前記前後スリットは吸収材料が設けられていない領域、又は前記後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる、請求項１から３のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="5">
<claim-text>
  少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記中心線を挟んで両側に設けられた一対の長手圧搾部が、前記後側域で、前記ヒップフラップの前記最大幅の位置よりも前側に形成されている、請求項１から４に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="6">
<claim-text>
  前記一対の長手圧搾部は、前記一対の後側圧搾部から離れて配置されている、請求項５に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="7">
<claim-text>
  前記吸収コアは、前記中央域にも配置されており、<br/>
  前記中央域に配置される吸収コアと前記後側域に配置される吸収コアとの間に前記吸収性物品の幅方向に沿って延びる幅スリットが設けられており、前記幅スリットは吸収材料が設けられていない領域、又は前記中央域及び前記後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる、請求項１から６のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="8">
<claim-text>
  前記吸収コアは、前記中央域にも配置されており、<br/>
  前記中央域に配置される吸収コアは、前記吸収コアの外側縁よりも前記幅方向の内側に位置し、前記吸収コアの外側縁の厚みよりも厚い中高部を有する、請求項１から７のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="9">
<claim-text>
  前記吸収コアは、前記中央域にも配置されており、<br/>
  前記中央域に配置される吸収コアの外側縁よりも前記幅方向の外側に延出したウイングをさらに有する、請求項１から８のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="10">
<claim-text>
  前記後側域に配置される吸収コアの後縁は、前記吸収性物品の幅方向における前記一対の圧搾部が形成されている領域内で、前記幅方向の外側から内側に向かうにつれて前側に傾斜している、請求項１から９のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
</claims><abstract>
  <p num="">【課題】仙骨付近の皮膚に対する刺激を緩和することができる吸収性物品を提供する。<br/>【解決手段】吸収性物品１は、着用者の股下に配置される中央域Ｓ１と、中央域Ｓ１の後側に位置し、中央域Ｓ１よりも前後方向Ｌの長さが長い後側域Ｓ３と、少なくとも後側域Ｓ３に配置される吸収コア３１と、を有し、後側域Ｓ３には、幅方向Ｗの外側に膨らんだヒップフラップ４が設けられており、少なくとも吸収コア３１を圧搾し、中心線ＣＬを挟んで互いに離間して設けられた一対の後側圧搾部８４が、後側域Ｓ３に前後方向Ｌに沿って形成されており、幅方向Ｗにおけるヒップフラップ４の最大幅は、前後方向Ｌにおける後側域Ｓ３の中央よりも後側に位置しており、一対の後側圧搾部８４は、幅方向Ｗにおけるヒップフラップ４の最大幅の位置Ｐ１よりも後側に位置し、一対の後側圧搾部８４は、後側に向かうにつれて幅方向Ｗの距離が広がる幅広区間を有する。<br/>【選択図】図１</p>
</abstract><drawings>
<figure num="1">
<img id="000003" he="100" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="2">
<img id="000004" he="103" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="3">
<img id="000005" he="103" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="4">
<img id="000006" he="105" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="5">
<img id="000007" he="98" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="6">
<img id="000008" he="102" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="7">
<img id="000009" he="102" wi="85" file="2017000328.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
</drawings><jp:written-amendment-group><jp:written-amendment kind="amendment"><date>20160914</date><jp:amendment-article><jp:amendment-group jp:serial-number="1"><jp:document-code>A16333</jp:document-code><jp:item-of-amendment>全文</jp:item-of-amendment><jp:way-of-amendment>3</jp:way-of-amendment><jp:contents-of-amendment jp:kind-of-law="patent" jp:kind-of-document="claims">
<claims>
<claim num="1">
<claim-text>
  互いに直交する前後方向及び幅方向と、<br/>
  着用者の股下に配置される中央域と、<br/>
  前記中央域の後側に位置し、前記中央域よりも前後方向の長さが長い後側域と、<br/>
  少なくとも前記後側域に配置される吸収コアと、を有し、<br/>
  前記後側域には、前記幅方向の外側に膨らんだヒップフラップが設けられており、<br/>
  少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記吸収性物品の前記幅方向の中心を通る中心線を挟んで互いに離間して設けられた一対の後側圧搾部が、前記後側域に前記前後方向に沿って形成されており、<br/>
  前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅は、前記前後方向における前記後側域の中央よりも後側に位置しており、<br/>
  前記一対の後側圧搾部は、前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅の位置よりも後側に位置し、<br/>
  前記一対の後側圧搾部は、後側に向かうにつれて前記幅方向の距離が広がる幅広区間を有<u style="single">し、</u><br/>
<u style="single">  少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記中心線を挟んで両側に設けられた一対の長手圧搾部が、前記後側域で、前記ヒップフラップの前記最大幅の位置よりも前側に形成されており、</u><br/>
<u style="single">  前記一対の長手圧搾部は、前記一対の後側圧搾部から離れて配置されている、吸収性物品。</u>
</claim-text>
</claim>
<claim num="2">
<claim-text>
<u style="single">  互いに直交する前後方向及び幅方向と、</u><br/>
<u style="single">  着用者の股下に配置される中央域と、</u><br/>
<u style="single">  前記中央域の後側に位置し、前記中央域よりも前後方向の長さが長い後側域と、</u><br/>
<u style="single">  少なくとも前記後側域に配置される吸収コアと、を有し、</u><br/>
<u style="single">  前記後側域には、前記幅方向の外側に膨らんだヒップフラップが設けられており、</u><br/>
<u style="single">  少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記吸収性物品の前記幅方向の中心を通る中心線を挟んで互いに離間して設けられた一対の後側圧搾部が、前記後側域に前記前後方向に沿って形成されており、</u><br/>
<u style="single">  前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅は、前記前後方向における前記後側域の中央よりも後側に位置しており、</u><br/>
<u style="single">  前記一対の後側圧搾部は、前記幅方向における前記ヒップフラップの最大幅の位置よりも後側に位置し、</u><br/>
<u style="single">  前記一対の後側圧搾部は、後側に向かうにつれて前記幅方向の距離が広がる幅広区間を有し、</u><br/>
  前記吸収コアよりも非肌対向面側に設けられた非肌面シートと、<br/>
  前記非肌面シートの非肌対向面に設けられた粘着領域と、を有し、<br/>
  前記幅広区間によって挟まれた領域は、前記粘着領域と重ならない領域に配置されている<u style="single">、吸</u>収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="3">
<claim-text>
  前記後側域に配置される吸収コアは、前記吸収コアの後縁から、前記幅広区間によって挟まれた領域内へ延びるスリットを有し、前記スリットは吸収材料が設けられていない領域、又は前記後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる、請求項１又は２に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="4">
<claim-text>
  前記後側域に配置される吸収コアは、前記中心線に沿って延びる前後スリットを有し、前記前後スリットは吸収材料が設けられていない領域、又は前記後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる、請求項１から３のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="5">
<claim-text>
  少なくとも前記吸収コアを圧搾し、前記中心線を挟んで両側に設けられた一対の長手圧搾部が、前記後側域で、前記ヒップフラップの前記最大幅の位置よりも前側に形成されている、請求項<u style="single">２</u>に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="6">
<claim-text>
  前記一対の長手圧搾部は、前記一対の後側圧搾部から離れて配置されている、請求項５に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="7">
<claim-text>
  前記吸収コアは、前記中央域にも配置されており、<br/>
  前記中央域に配置される吸収コアと前記後側域に配置される吸収コアとの間に前記吸収性物品の幅方向に沿って延びる幅スリットが設けられており、前記幅スリットは吸収材料が設けられていない領域、又は前記中央域及び前記後側域に配置される吸収コアよりも目付の低い吸収材料が設けられた領域からなる、請求項１から６のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="8">
<claim-text>
  前記吸収コアは、前記中央域にも配置されており、<br/>
  前記中央域に配置される吸収コアは、前記吸収コアの外側縁よりも前記幅方向の内側に位置し、前記吸収コアの外側縁の厚みよりも厚い中高部を有する、請求項１から７のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="9">
<claim-text>
  前記吸収コアは、前記中央域にも配置されており、<br/>
  前記中央域に配置される吸収コアの外側縁よりも前記幅方向の外側に延出したウイングをさらに有する、請求項１から８のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
<claim num="10">
<claim-text>
  前記後側域に配置される吸収コアの後縁は、前記吸収性物品の幅方向における前記一対の圧搾部が形成されている領域内で、前記幅方向の外側から内側に向かうにつれて前側に傾斜している、請求項１から９のいずれか１項に記載の吸収性物品。
</claim-text>
</claim>
</claims>
</jp:contents-of-amendment></jp:amendment-group></jp:amendment-article></jp:written-amendment></jp:written-amendment-group></jp-official-gazette>
